wasyl komarewycz ur w zm w ukraiński działacz społeczny i cerkiewny na wołyniu poseł na sejm i kadencji w założyciel i przewodniczący koła proswity w włodzimierzu wołyńskim utracił mandat posła na mocy wyroku sądu najwyższego z lipca bibliografia енциклопедія українознавства tom s lwów isbn